
                      Para escribir el guión, Lucas seleccionó al veterano escriba Leigh Brackett (quien trabajó, entre muchos otros, en The Big Sleep en 1946) y, cuando Brackett murió, Lawrence Kasdan (quien más tarde continuaría a dirigir The Big Chill - No mencionar que escribo Raiders of the Lost Ark , pero simplemente disfruto del Big Sleep / Big Chill . Para dirigir, Lucas hizo una elección inusual: Irvin Kershner, cuyos mayores éxitos antes de Empire fueron el drama de 1970 Loving y el thriller de 1978 Eyes of Laura Mars.. Ninguna experiencia particular o experiencia con efectos especiales o droides; no hay credenciales visibles para dirigir el primer seguimiento a la película más lucrativa de la historia. Lucas debió parecer loco en ese momento. Pero, dado que estaba sacando de su bolsillo al Imperio (como lo ha hecho con cada entrada posterior de Star Wars ), ¿quién podría discutir con él? Es bastante seguro que 20th Century-Fox no habría firmado a Kershner si se le hubieran dado sus detalles; Si Lucas no iba a tomar las decisiones él mismo, consigamos a un tipo de ciencia ficción probado allí, o al menos a una entidad que no podamos promocionar. 

Parecería que el imperio, de las tres Santas Trinidad original, sufrió el menor ajuste de Edición Especial. Esto solo tiene sentido: no necesitaba nada. (He aceptado aceptar las nuevas imágenes de Wampa en Hoth. La verdad es que siempre me pareció un poco extraño que nunca viéramos más de lo que había en el corte original, dado que Lucas no estaba dispuesto a mostrar varias criaturas en Star Wars . Puedo vivir con la versión 2.0 de Wampa. Sin embargo, Lucas estaba descontento con el aspecto que tenía la Wampa original y, como Steven Spielberg con Jaws cuando el tiburón no soporta un examen detallado, elige mantenerlo tanto fuera de la pantalla como sea posible.) No hay grandes escenas restauradas, solo pulimos aquí y allá. Pero imperioIncluso con sus líneas mate visibles en la secuencia de Hoth y su Wampa casi invisible, siempre fue mágico. ¿Historia? No hay uno, en realidad, como siempre: las películas de Star Wars tienen una serie de incidentes, no tramas. Aún así, la película continúa, como ninguna otra película de Star Wars antes o después, por las corrientes duales de la emoción y el clima.
        
            